美衛生部長：「台美合作造福全球」 將見台灣總統

〔即時新聞／綜合報導〕美國衛生部長阿札爾（Alex Azar）即將訪台，是1979年以來美國訪台最高級別的官員，阿札爾接受美媒訪問時表示，他將與台灣總統、衛福部長會面，並稱這類合作會讓台灣人民、美國人民、全世界的人民受益。

阿札爾週三接受《福斯新聞》「美國新聞室」訪問時指出，美國與台灣建立了非常重要的長期合作關係，尤其是在公共衛生領域，他大讚台灣是國際社會透明、合作的典範，在這次武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）防疫上表現優秀，與某些實體相比，台灣在透明度的表現非常好。

報導指出，中國對於美方此舉反應激烈，中國外交部發言人汪文彬便說，台灣問題是中美關係中最重要且最敏感的問題，美國需要停止與台灣一切形式的正式接觸。報導稱為了尊重中國，美國僅與台灣保持非正式關係，但卻是台灣最重要的盟友與國防裝備提供者。

係咪過去拉生意, 比台灣license生產疫苗